台灣不再喊「共軍弟兄」 國軍心戰喊話改稱「敵軍弟兄」

不再喊「共軍弟兄」 國軍心戰喊話改稱「敵軍弟兄」

〔記者涂鉅旻／台北報導〕採用近20年的「單兵基本戰鬥教練」，內容提及呼籲「共軍弟兄」投誠的相關心戰喊話內容，但有立委認為已不合時宜，軍方也允諾調整。據了解，軍方已將心戰喊話內容作出調整，包括原稱「共軍弟兄」的部分，改為「敵軍弟兄」，盼更跟上時代與實境。

軍方官員也表示，基本戰鬥教練的心戰喊話，的確把「共軍弟兄」的部分，改為「敵軍弟兄，放下武器、雙手抱頭」，相關教學部份也有作調整，但心戰喊話內容，在戰時則需因地制宜，視情形作出調整。

時代力量立委林昶佐去年底在立法院外交及國防委員會質詢時質疑，「單兵基本戰鬥教練」的心戰喊話部分，是在國軍「反攻大陸」概念下研擬，如今是否能有效讓共軍投誠，可能性有限。當時國防部訓練參謀次長李兆明允諾，今年將與時俱進更新。

敵軍姊妹

叫人做敵軍
但又稱兄道弟
真係矛盾！
點解唔直接叫"中國軍隊"?

叫番共匪啦

仲叫弟兄？你以為仲o係黃埔軍校訓練緊啊.

大家都係"赤軍"

聽日口交部會唔會又玻璃心碎出黎9up?

敵將is doctor lee